臺灣今日先有一宗中國輸入個案，但陳肇始就宣布強制檢疫唔包中國抵港人士

有核酸陰性報告、冇症狀，都可以去到CT值15
如果臺灣學香港咁免檢疫
一個CT值15嘅患者絕對風險有造成大爆發

呢單case有陰性報告都咁嚴重
足以證明單靠「健康碼」免檢疫係完全信唔過
唔該各連登仔同傳媒要合力煲大呢件事

//新增2例境外移入COVID-19病例，自印尼及中國入境
發佈日期：2020-12-08

中央流行疫情指揮中心今(8)日公布國內新增2例境外移入COVID-19(武漢肺炎)確定病例，分別自印尼(案718)及中國(案719)入境。

指揮中心表示，案718為印尼籍20多歲女性移工，今(2020)年11月23日來臺工作，持有登機前3日內核酸檢驗陰性報告，入境迄今無症狀，12月7日進行檢疫期滿前採檢，因檢出陽性於今日確診(Ct值35)。由於個案無症狀，且檢疫期間未與他人接觸，故無須匡列接觸者。

指揮中心指出，案719為本國籍50多歲男性，今年9月中旬至中國浙江處理公事，11月22日返臺，入境時無症狀，並持有登機前3日內核酸檢驗陰性報告。個案於防疫旅館居家檢疫期間，12月4日出現發冷及發燒症狀，12月5日由衛生單位安排就醫採檢，於今日確診(Ct值15)。個案發病前2日為檢疫期間，就醫接觸者均有適當防護裝備，因此無須匡列接觸者。

指揮中心統計，截至目前國內累計112,939例新型冠狀病毒肺炎相關通報(含111,080例排除)，其中718例確診，分別為626例境外移入，55例本⼟病例，36例敦睦艦隊及1例不明；另1例(案530)移除為空號。確診個案中7人死亡、582人解除隔離、129人住院隔離中。//

Source: 臺灣衛生福利部疾病管制署

所以木奠咪叫香港人唔好出街囉

所以第4波武肺咪冇香港人聽政府話囉
冇野架, 你唔做野我咪照常生活
Just a flu

push

人哋話呀，中國已經安全，一早零感染。

呢單很肯定係對岸民進黨搞事攞嚟屈中國㗎啦，很肯定呀！

張竹君都話冇喎

係人都知啦

台灣嗰單肯定係憑空變出嚟

係人都知
但而家臺灣有單實實在在嘅case
就可以用嚟質政府
（當然政府受唔受你質係另一回事

估唔到黃絲今時今日仲係咁大香港
信張竹君多過台灣

宗主國人嚟殖民地有特權㗎嘛,人哋隨地屙屎都得,反正啲屎都係殖民地人自己執返.

CT 15

已清0，好似係

是但啦 放多啲入黎仲好

一定係民進黨又想屈大陸
中國沒有武漢肺炎！中國沒有武漢肺炎！

叫佢戴番啱個口罩先啦

其他國家有無中國入個案??

ct15好撚高下wor

反攻大陸算
玩大佢唔爭在

想引爆台灣？

SIN鳩氣啦，防佢老母個疫咩

日日幾千人入境香港

睇唔到，唔想知

wtfff

如果大家仲記得10月管弦樂團有樂手確診
佢CT值就係低過15
當時連只不過去過聽表演嘅柒婆都要做檢測

//病人CT值愈低，代表體內病毒量愈高。呼吸系統科醫生梁子超稱，一般新冠病毒確診病人CT值約20多。艾爾高的CT值低於15，反映其目前體內病毒量較一般病人高，梁子超形容是「危險警號」。//
Source: 明報

台灣真係防得好好

//針對案719浙江台商的Ct值15，如何確定他是境外感染而非在台灣感染？莊人祥說，這名台商是入境後第12天出現症狀，昨晚再次採檢結果Ct值17，血清抗體為陰性顯示應該剛感染，所以在境外或在台灣感染都有可能，但因為防疫旅館均為一人一室，認為在台灣感染機率低。不過將對案719進行病毒培養，並且與中國病毒株比對。//

其實今次「第四波」好多都支那免檢個班嚟

仲有人信政府咩？除左班支那廢老同藍屍
無支那武漢肺炎，搞唔到嗰班架

之後就話本地感染或者unlinked
計劃通

講個笑話
支那清零

特首唔同

支那境內都無陽性呢個選項

呢單台灣，之前就香港

推

林鄭要全香港人死，報佢被美國制裁，老公唔再彩佢同兩個仔俾佢害嘅仇。呢個女人要香港亂先可以保住自己在位。請廢人做官個個跪係佢個閪下面做走狗。

是撚但啦，都日日幾十單唔差在一兩單輸入啦，反正我除咗戴口罩，唔會再做其他防疫措施

防疫角度同政治角度
咁得出既做法就緊係唔一樣

人地總統

中國抗疫成積表

我偉大祖國日日零確診輸出病毒是否搞錯了什麼？！

你睇日日咁多源頭不明就知邊度嚟啦
仲免檢放哂班支那人落嚟播毒DKLM啊

一隻護士局長仲未識正確戴口罩；另一隻特首就唔識入閘坐地鐵

放毒大国

有專家指 病毒係從台灣起源

推，文明社會就係呢堆獨裁世界謊言嘅照妖鏡

我ct 1

大陸有病毒結界，輸出後先發病

係香港輸入中國輸入

已清0 但可以成日無端端出現

人地堅信佢嘅老闆無病

唔驗咪清0

台灣零感染咁耐點解唔比台灣免檢疫反而比仲有人中招既大陸免檢疫入境
成班都係擦鞋狗

瞓左無睇，想問究竟呢幾日有無記者問過之前做完全民檢測，點解而家又有第四波

政府唔封關，我唔出街都冇用，日日都出街

林奠：香港人唔出街大陸人咪可以落黎消費咯

最好啦 咁樣就斷唔到尾 商家藍屍快啲死 佢要政治操作 由佢死

宜家咪有啲人喺出面同啲老人係咁講話 “香港好多黑心醫護，淨係識呃OT唔做野，搞到香港咁“ 。“中囯冇問題“ 架係。

近排喺啲窮人地方聽到啲咁嘅風。